# Labs



## Описание

### Лаба №2

**Docker: Запуск nginx**

Цель лабораторной: запустить в докере рабочий веб-сервер nginx

1. Образ должен быть легковесным
2. Должна быть возможность конфигурирования через файл
3. Статика должна быть внешним томом volume
4. Создать файл docker-compose для старта и сборки
5. В docker-compose должен быть сайдкар для lets encrypt
6. Образ должен быть на базе scratch

### Лаба №3

**Docker: докеризация приложения**

Цель лабораторной: собрать из исходного когда и запустить в докере рабочее приложение (любое опенсорс - java, python/django/flask).

1. Образ должен быть легковесным
2. Вся конфигурация выполняется через переменные окружения
3. Статика (зависимости) должна быть внешним томом `volume`
4. Создать файл `docker-compose` для старта и сборки
5. В `docker-compose` должна быть база данных
6. При старте приложения должно быть учтено выполнение миграций
7. При старте приложения должно быть учтено создание супер-пользователя (если возможно)

### Лаба №4

**Docker: Мультистейджинг, сборка и запуск**

Цель лабораторной: освоить подход создания легковесного образа путем сборки приложения на одном образе, и запуска на другом. Рекомендуется использовать любое опенсорс приложение требующее SDK для сборки.

1. Образ должен быть легковесным
2. Сборка приложения должна происходить в первом образе
3. Запуск приложения выполняется в новом образе, через копирование артефакта
4. Вся конфигурация выполняется через переменные окружения
5. Всё оформлено в одном Dockerfile
6. Создать файл docker-compose для старта и сборки
7. Зависимости из первого образа переходят во второй как volume
8. Образ должен быть на базе scratch

### Лаба №5

**Docker: Мультистейджинг, различные уровни зависимостей**

Цель лабораторной: освоить методы создания образов с разными уровнями зависимостей

1. Для системных зависимостей приложения создаем образ name:system
2. Для зависимостей сборки создаем образ name:build
3. Для приложения создаем образ name:app
4. Вся конфигурация выполняется через переменные окружения
5. Освоить параметр --cache-from
6. Образ должен быть на базе scratch

### Лаба №6

**Docker: Docker-compose и мультирепозиторий**

Цель лабораторной: освоить запуск полноценного веб-приложения из разных репозиториев. Приложение должно содержать фронтенд и бэкэнд части из соответствующих репозиториев. Компоуз-файл должен запускать базу данных для приложения, и обратный прокси nginx

1. Учесть запуск `backend`, `frontend`, `db` и `nginx-proxy`
2. Вся конфигурация выполняется через переменные окружения, передающиеся через `env_file` и `environment`
3. Точкой входа является только `nginx-proxy`, остальные сервисы не имеют открытых наружу портов
4. Должна быть возможность конфигурирования через файлы настроек в виде `volume`
5. В каждом репозитории должен быть свой докеркомпоуз, который получает собранные образы зависимостей из реджистри, и пересобирает свой (подход на ваше усмотрение)
6. Должны быть учтены `project-spaces`, во избежание `orphans`
7. При работе сразу с несколькими файлами docker-compose, они не должны удалять чужие ресурсы
8. В docker-compose должен быть сайдкар для lets encrypt
